問有仔女既你，養個仔每月洗幾錢到？

想知唔同時期（eg：0-3歲、小學、中學），養個仔女每月需要洗幾多錢
規劃緊未來既財政方案

如果可以既話，最好講埋係點養法（eg：人奶/奶粉、國際/公立etc）

希望認真討論

除左依招呢

食咩住咩咁把炮

大城市係咁上下啦

邊個城市

1歲 人奶, 一個月幾舊水買下片就夠

認真係你真實情況？

認真, 最多買下玩具, 但唔係必須
睇醫生有公司plan, 仲有咩洗費?
遲下開始讀書先金

估計下年會生仔

我本身預算 10k/month
咁睇黎可以減d

以飲人奶計大概每月基本係呢個開支，未計多咗成日車出車入既parking油錢，等候時間既額外開支，仲有奶樽呀床呀衫呢啲開支

工人：6000
食物：2000
學費+playgroup etc：8000
尿片，濕紙巾...各樣雜費：3000
睇醫生：2000

多有多養，少有少養
啲人住公屋揾唔多都養到呀

學費 playgroup 係幾歲開始？

住公屋都可以俾到好多資源，兩公婆搵30k，每月兩人開支1xk，都仲有萬幾蚊留俾仔女用，不過窮人思想肯唔肯投放資源俾仔女係另一回事

搵30k既人 應該好難會留1xk 比個仔用

慳返playgroup好過

兩公婆加埋先揾30k，本身都有問題啦

無知一問，學野錢係咪真係要咁多？有冇得平得黎佢又學到嘢，如果父母識教到佢上大學可唔可以慳到啲？仲有睇醫生係咪個個月都要睇咁多？求指教

鳩up

條友on99

窮人生仔正仆街

我個乞兒仔而家11個月大

保險 24000一年包睇醫生同醫療
奶粉 190一罐 一星期大約3/4罐 佢比同月bb食少一半
尿片一日5-6塊 即一星期一包 700一個睇
食野個度好難計 但都幾貴，例如食三紋魚 街市新鮮佢都唔食 要食超市買個啲帝王紅三要成100蚊一舊 伙食so far一個月都超過2000

我唔係
咁唔代表我唔洗預計好個開支做規劃

保險 $24,000？

正解 比唔到咁既條件我寧願唔出世/唔生

靠連登9up不如google下
好多嘢有數得計

原來d bb仔醫療保咁撚貴
認真 自己帶去睇醫生 一年都應該未必用到24k？

姐係
2000奶粉尿片
2000保險
2000食飯

以為d bb 淨係飲奶

又連登fg50k理論，30k係講緊冇學歷冇經驗前提下，而又唔洗做到隻狗咁，btw如果你出搵咁少就唔好生呢啲理論我就真係駁唔到，個人認為只要真心愛對方同仔女，肯投放資源同時間俾仔女都可以生

both
單純想聽下其他人分享
唔通樓上話係倫敦 一個月洗10幾萬我又照跟咩

保險包幾多？係咪兩聲咳去睇醫生都包，仲有你個仔一個月平均要睇幾多次醫生，睇一次要幾多？

咁你咪唔好生 個人選擇黎

認真答都話我鳩up?

人奶，跟大人食，而家歲零，食物支出唔計。
playgroup因為武肺cut曬，支出$0
尿片，一個月大概$6-700，無仔細計過。
玩具，豐儉由人，我自己$2000左右，但成效不大，小朋友都係中意同大人玩+睇電視。
衫褲鞋襪你預多$500-1000一個月差不多，小朋友大得快，衣物安全（非中國製）就可以，裝到成個公主王子吉祥物另計。
最大洗費都係要等佢大，學費興趣班補習費書簿費零用錢。

衣食行 10萬起跳 一個月

咪信！佢賣保險的！

其實好多時候都會係想小朋友出去識朋友，接觸團體生活。同埋比佢哋接觸多啲野，最好有埋cert為升學鋪路

兩個人得30k仲生仔 真係害左個仔

即係你住公屋 覺得屋企好好？

明白！但真係幾金下

咁playgroup 一般係幾歲開始
同正常幾錢個月？

原諒我懶唔google 當傾下開心d

補充。
個仔咁大個病得一兩次，一次出疹，等佢自己好返（驚武肺所以先唔去醫院）。
一次係武肺前既，絞腸痛，去私家醫院睇都係收我$270。
所以無幫佢買保險，一年24000既保費已經袋入佢既零用基金。

當中有大約7500左右係醫保黎
包24小時私家兒科醫生（港怡/養和）
而家托賴我個仔未用過，所以答唔到你之後既問題

認真野唔好上連登問啦，去baby discuss應該多d真實建議同分享

我個小朋友一歲開始報，玩樂為主既playgroup，一個月大概$900/4堂。完全唔會教小朋友嘢，我覺得好好。其實小朋友咁細個最緊要係玩同學習相處。當然有人會覺得我係垃圾父母窮人思想害撚死個仔etc...
不過我覺得有咩重要得過佢開心。

有冇打算去外(英)國住？有嘅話中小學每個月慳番：
國際學校$12000
工人$5000
住平咗：5000
興趣補習班：$3000

每個月慳二萬五

到大學你一早攞咗BC，學費生活費問政府借加佢自己做兼職，外國人人都係咁，你嘅洗費等於零。

留明

另外個萬幾保險係咩黎咁

可能係教育基金/儲錢plan

陰司紙呀？

兩個夾埋30K
每人15K
唔好話養細路
真係自己都未必夠洗喎
初生BB就話奶粉尿片有限錢
讀書條數就甘架啦
唔係話要搵好多
但真係最少最少都要45K一個家庭
20K+25K都做唔到既話 我覺得唔會俾到咩幸福個細路

住公屋就唔好養啦 屌 害撚死下一代

就係報過playgroup玩先識同人相處同溝通，到幼稚園面試個陣呢d先有優勢，幼稚園好自然升小學個陣條件又會比人好d，小朋友大個咗唔讀書係佢既自由，但可唔可以細細個俾到好既條件佢就係父母既責任

起碼平過養老婆

家庭收入得三萬，點投放都唔夠

父母都要儲錢退休用，幫唔到個仔女，都起碼唔好俾個負擔佢

就算你一百項全能都俾唔到朋友同社交圈子佢
所以都係要俾錢佢出去識吓朋友 學吓同同輩相處
你自己都可以趁接送時候同其他家長嗲吓收吓風

以前細個就可以落公園玩一餐
而家好似冇晒呢支歌仔唱

可以咁講,都係危疾人壽個類但係有儲蓄成份個d

到某d年齡退保就可以攞返某一個數既錢

btw 其實我仲想幫呀仔買埋另一隻儲蓄保 每月供6000 到佢大左可以選擇讀大學個時拎或者結婚個時拎,但我而家無錢

減你老母

bb 9個月大，$2000/month 奶粉+尿片

完

日元可能合理少少

係，不過而家太多playgroup走火入魔，教學為主。我覺得佢可以係playgroup同同齡人玩已經好足夠。不過一場武肺搞亂曬個部署。

自己細個嘅經驗
學費：津貼名校每年幾百蚊
學嘢：4000一個月
補習：5000一個月（小學應該1000搞掂）
食飯and零用錢：小學訂飯唔記得（放學返屋企唔使食晚餐）（小學無零用錢），中學500 一個禮拜（早午晚餐加零用）
車費：個個唔同講嚟冇意思

到底生黎做乜 好多父母自己都搞唔掂自己
咩都鳩下鳩下
郁啲唔開心就離婚
Either 呀爸定呀媽照顧啲仔女都好煩

推

10萬起跳點先做到?
日日去玩 大魚大肉?

記得順便教埋個仔要儲錢bilibala做計劃咁, 佢地見你咁做好自然就會學左。

人地一件衫買起你成個月 點睇

平有平養
講錢實有屎忽鬼走出黎話幾貴都有
但係身教重要過所有野
好肯定咁講俾錢人賺個主因都係唔想湊
屎片奶粉一啲都唔貴
你用人有我有心態個洗費一定係無上限

咁既政治環境仲想生仔
你係自信過剩定係離地定係住外國好有錢

師兄有冇睇清楚，兩公婆加埋揾30k

好人好者結婚生仔仲揾得15k係正常？
返地盤都唔止

如果人奶ok , 1歲前都無乜洗費。

係尿片要幾百元一個月，如果要環保，可以用尿布，個幾百都節省。

係生之前要買一大推bb 車，high chair, bb 床，個度預20000一次性開支

窮人生仔plan

私家診所照超聲波，每次800-1500
開頭一個月一次至到後期就一星期兩次
政府，零支出，每次都係用d gel聽下bb心跳，再用手度下落到自宫頸未

私家生仔，如法國開刀，六萬少不了
政府生仔，順產3日兩夜600埋單
（如有能力請去私家）

人奶+奶粉 一個月/兩個月一罐
全奶粉一星期一罐
（個仔飲緊600蚊罐）

尿片一個月650-700
奶樽每三個月换一批，每個平均100

坐月個啲唔好計拉好嗎
唔好話請陪月/札肚/月子中心
（呢到閒閒都兩萬起）
食左三個月雞，每隻100

利申：窮人plan. 自己/個仔都無買保險
每月最少3000起（只計奶粉+尿片）

得罪講句
即係敗家仔啦

3歲
學費+ 一兩野學下都8000
食無乜，跟大人食
著，1000左右
行，車出車入，返學都係車佢，當1000啦
保險10000一年，普通門診公司包
生下日，買玩具禮物當500

12000左右個月啦

開頭一次性開支多
遲下番學一萬一個月差唔多
利申 問過有2個讀緊幼稚園嘅同事

私立英文幼稚園每月學費最少$5000起，仲有一堆雜費，加多一兩個興趣班，跳吓舞呀，學吓游水都已經要咁多

當然讀啲有資助既幼稚園都可以，平好多，每個月一千幾百，但係課程係受教育局監控，課程係淺好多，升小學想考入傳統名校既機會就少好多

返幼稚園嘅時段係要睇最多醫生，啲細路仔係會成日互相傳染，差唔多個個月都會中招，睇一次兒科大概800-1000，一個月睇兩三次係幾常有

同你差唔多不過住都係普普通通千零磅 係食同玩出入 7 8萬 一個月咁上下買幾件杉都冇咗

譚仔阿姐+阿叔都唔只
如果兩個都係返hea工 15k就夠
我堅唔信點樣俾個仔幸福
讀書唔合格 你鬧佢冇前途 佢可以駁返你搵15k有咩資格話佢

咁我都想出世前有得揀

連登成班child答條閪咩

但你自己洗 我有時自己買少d 過時過節買埋嘢俾條女

好多都有限錢黎，平有平養，貴有貴養，初生既話奶粉同尿片係必須

認真，保險一定要買，我女之前甲流，去政府睇好撚求其，抽鼻水暴力到仆街，睇見好心up，之後轉去私家睇，住左好似3晚，埋單好似都近兩皮，好彩有保險拎得返

我絕對唔係保險佬同係一個窮撚，我自己都冇買，但小朋友既真係唔可以慳

最貴係你全家會因為個細路食野食貴左
(有機野、冇激素肉)
同埋阿媽如果會做ftm, 本身當佢搵30k, 即係你屋企少左3xk

玩具唔洗買
學野果d豐儉由人

請工人... 請到好嘅都唔易
搵四大長老湊細路=少左私人空間

最平嘅方法係
擺個細路係四大長老屋企俾佢地湊全日
星期六日先接細路返屋企
我有同事係咁，個細路讀緊小學

假膠就算啦
正常一個倫敦人都唔洗50k啦

食餐飯50磅 仲要餐餐都係
離地到

0
天生天養
放養
大把新移民同廢中係咁

居然係買長年期儲蓄保

無謂同佢up 啦

你學嘢補習費用係中學？
我中學個陣補習都差唔多
不過我就唔學嘢

所以我想除左聽價錢 仲想聽埋個方式
eg 公立/私立

off topic wo 師兄

想知 其實3歲 8000蚊大概係去學d咩

我覺得食飯豐儉由人
我果個食唔到2000咁多

平時我地都係大人食果d分d餸俾佢，咁我地買果d餸都唔會太cheap

保險買左住院only，2千幾3千幾一年
飲人奶其實頭半年至一年都好少會病，返左學就多d，但應該一年都睇唔到兩皮醫生咁多嘅

playgroup平貴同幾時開始就量力而為啦
playgroup我冇上，有d朋友三個月就去上，其實個細路仲係on99咁，我就覺得冇乜用

可以的話多d帶佢去街同公園仲好啦，小朋友鍾意有人陪有人錫，帶佢去買粒糖都好開心的，咁細未識比較

反而我覺得食飯 我會省左錢
平時出街食開 一個月都食成萬
生左仔係屋企煮 可能平到3/4千

星期六日先接返小朋友返屋企， 會唔會令到小朋友對父母有距離感，從而令到親子關係生疏？

因為我大家姐就係個例子, 佢由細到大都係我阿婆湊佢 ,到而家三十幾歲人都同我父母關係好生疏下， 同埋我阿媽關心佢一兩句，佢都好忟憎，駁嘴駁舌( 我阿媽唔係嗰啲話好難相處嘅人)。

呢個做法如果長此下去好似對父母同子女關係唔太理想……

貴有貴養，窮有窮養。冇標準。

窮人係咪唔使生

真係會少左出街食貴野

太細個要去得遠要帶好多野，尿片/衫褲/外套/被仔/冷熱水/濕紙巾/奶粉
前面咩細路後面咩背囊

再加埋件細路出到街唔聽話，隨時堂食要變外賣

宜家唔係唔想俾個細路落公園
公園俾班支蝗佔領咗
早排地區谷有人親眼見到小支蝗打人，同隻支那閪講
支那閪話落公園預咗入人打

仲點帶小朋友落去玩

我仔一歲8個月

頭一年多d喂人奶（free)
之後飲鮮奶+食大人送$5000-1000/月
尿片沖涼液洗奶樽液等雜費$500-1000/月
買書買玩具等$500-1000/月
工人$6000/月
保險（醫療住院）$7000/年

下個月本身開學pn
開唔開得成學都要俾
學費$3000-10000不等/月
校服$1000著一年半載
書薄雜費$3000/一學期

工人6000咁多？

一堂咪$200，一星期上兩堂啦

講緊一個月4個星期咪$1600

通常歲幾兩歲先去上，太細好易病

睇完樓主咁捉襟見肘⋯⋯想話窮人唔好生仔

人工4600
仲有保險 機票 agent fee 等
剩係agent fee都一皮
除開每個月500
一個唔小心番2-3個月辭職又由頭計過

終於有個詳盡少少嘅答案

仲要唔洗供樓做前提

賣出去1萬蚊

要預備埋食物比佢，大約每月差唔多，唔可以太刻薄，佢發脾氣時啲仔女就麻煩

為左慳錢就預左會有其他問題架啦
咁你阿爸阿媽細個唔湊你大家姐，大左就咪期望大家姐好錫佢

一個月2000
主要都係食
交通冇邊到去學校都係樓下屋邨
都幾抵玩下

呢個犧牲太大， 賺多咗錢，但仔女到頭嚟唔親近自己， 完全唔化算

agger
小朋友得細個最痴住你，得一次機會
幾多錢都買唔到

勸你真係唔好生
邊個投錯胎跟着你真係慘... 你乜嘢都俾唔到仔女都算人哋想享受人生就要俾人負面標籤
2021 la...去除啲老餅思想啦乜嘢敗家唔敗家..
對你嚟講日日返工放工瞓覺再返工準時還債再交租就一定係一個好充實嘅人生

幼稚園如果讀全日制私立都7000左右個月，半日5000，加多個星期六/日 playgroup係咁上下

呢位巴打既數就貼地好多

工人除左湊b 會做其他家務，其實咁計預大左

學嘢就中小學都係學嗰啲所以都係差唔多錢，補習初中都係兩三千，高中先咁多

3000-10000 點解幅度咁大

但冇小朋友就唔會請工人呢

樓主唔係30k 個個wo
有無睇清楚

睇你間咩學校
平民校定貴校
駛唔駛買債券供會

幼兒園 都有去到一年十幾萬？

我以為幼兒園 一年幾萬

不過學嘢其實睇你學咩，學音樂／藝術通常都貴啲，運動相對上平啲

維記pn都要一皮一個月

住 3萬 一個月
你住咩咁貴

我比佢學溜冰同芭蕾舞

pn冇正苦資助，名牌私校果d要過萬一個月，教會果類都要3幾千

k1-3有d學校有正苦資助(學劵)，讀全日都係千零蚊，有仲唔駛錢
咁當然都有名牌啦，都可以過萬，仲要俾教育基金

pn=學前班 係咪？

大概2歲要讀？

運動真係興趣野
陪佢放風都ok
先祈唔好學樂器，好嘈
呢d興趣野，有興趣佢堀ga la

最重要係同人溝通，多接觸大自然
疫情好d，多d同佢去公園，等佢同多d人9up

咁我又覺得點都要學一樣樂器。先唔講名校一定要學樂器（鋼琴唔當），學樂器其實除咗學件樂器本身點演奏，更重要係練到有恆心，做嘢要專注同細心。同埋樂器係一個好好宣洩情緒嘅工具。

咪係，成家30k自己都搞唔撚搞啦仲學人生仔

每個人享受方法唔同啫,

我當年同室友最中意一齊去釣魚, 買完釣牌同釣具後就開心釣
釣到冇心情就去槍鋪吹水, 冇槍牌都日日去撚槍, 熟左啲人都有機會開到唔同嘅槍。諗返都開心

攬炒, 由佢自生自滅

樂器真係陶冶性情，如果佢有興
我都ok ge，不過唔好在家學，嘈到呢
相較之下，我想佢學跳舞多d

怕嘈學木管類都ok呀，學得就要返屋企練（除非你諗住次次租房比佢），淨係靠上堂係唔會學到嘢。學跳舞都唔錯。我樂器同跳舞都有學，我覺得其實係相輔相成。學跳舞啲節奏感好啲對學音樂都有幫助，同時如果你了解舞曲你跳出嚟都好睇啲。

其實開刀定順產好啲？

如果多d巴打你咁既人識諗就好
身邊真係好撚多老豆老母炒散 餐搵餐食學人生仔
人間悲劇

生果個意願緊要d

老婆揀開刀，咁好自然就揀係私家生，貪有得揀埋日子時間

如果想生多個就順，子宮傷少啲機會大啲

綜合各位巴打意見
p.s. 我唔會請工人，唔關錢事，我唔鍾意

0-1歲
7000保險
20000一次性bb開支
2000蚊飲奶尿片*12
=50k/year

1-2歲
7000保險
2000蚊食飯*12
play gp 1600*12
=50k

2-3歲
7000保險
3000-10k 學前班*12
play gp 1600*12
食飯2000*12
=攞個中位數130k

大概係咁？ 有無咩補充

都唔係話咩有錢先可以生仔，我老豆老母都揾唔多
但30k真係預月月清，個仔一夠18就迫尻佢做野
退休仲要屈尻個仔養

窮中產養兩個 (兩個都係跳緊point公墓猿,老公暫時月入75k, 老婆40K)

每個b計算:
私家開刀 連產檢 做T21唐氏 驗結構乜乜乜 預最少八萬
奶粉錢/飯 一個月2K
工人6K
Playgroup一星期3堂 一個月預3K
保險 一個月 1k

之後返幼稚園小學預：
幼稚園私校 7-8k
直資小學 5-6k
補習/興趣班 預一個月 7-10K
食飯 估計都係2k
買衫買玩具 每月預200-500

諗到係咁多 仲有每年一家四口旅行

開刀生大概就38週開刀，著bikini會見唔到條疤，生完個傷口都會痛
順產就話自然，對個仔好啲
被剪西後痛左一個月，頭三個月屌唔到西而且過左38週個肚好易有纹
順產既女人好偉大，請各位鳩痕之前諗下後果

見唔到疤？

俾人養

中學每月學費8000
補習5000
學琴 4000
= 17,000
利申 讀美制 AP SAT

大學一年學費連生活費600,000
利申 美帝

就係講緊依樣
小學中學可以唔俾佢去遊學團啊 又join咩交流團 補習興趣班依d 唔緊要
但大學佢想去exchange呢？ 想去留學呢？
佢果行外國進修有前景d呢？
畢業後想追下夢先呢？
供唔起唔緊要啊 但唔好要個仔一到18歲就要自己返pt搵錢 一畢業就即刻返工俾家用啦

純粹個人想法 無意冒犯任何家長
我一定會有一定能力plan好晒留定錢先會生

補充 中三至中六每年暑假英/美大學summer school
每次 80,000

各位父母，有無諗過點解要生嘅？我真係諗唔到有乜原因生，所以DINK 緊

我諗我都會要個仔18歲返pt
畢業後交家用

pt 係for佢自己大學生活費
畢業後家用 for 一齊投資 做家庭基金
佢唔返工繼續讀就當然唔洗比啦

真
就算屋企有能力，多多少少都要返下pt
唔係就會變依賴屋企既人

開刀有傷口嫁，處理唔好/疤痕體質個傷口會起
順產多多少少仲有個印，唔仔细望唔知生過，徐非個肚爆哂纹

我係睇唔明上面嗰句，究竟開過刀着比堅尼係見到定見唔到疤痕

係 咪先懶過隻狗 好似我咁

見唔到都係個句，睇你點處理

出面租Apartment